點樣知街市有邊啲魚一定係海魚

除左寫到明果啲
冰鮮緊果啲魚點樣知係咪海魚

lam下啲魚，咸咪係海到嚟

海水魚先會blue blue blue

唉又玩膠

睇種類
馬鮫同牙帶都九成九係海魚

有冇食過門膳
係咪冬天先會有得賣

問下個檔主

有
全年都有的，新年個期最肥

多數都會昆你

我見唔到有得賣既

多數街市分左咸淡水檔啵....

門鱔要睇來貨, 唔係日日有 同埋日日都靚

笑出聲

無魚鱗既多數係海魚

其實魚鱗唔好分 泥mount 倉魚 九肚都無鱗

放落淡水度會死嗰啲一定係海魚

樓主個係咪講點魚養魚？

＊海魚同養魚

有勾係嘴一定係海釣上黎

呢個咪海魚既精妙之處

冇錯

飲下啲水就知

問啲魚

你講既都係海魚

插隻手指入魚缸

潺潺地就係咸水

海魚真係好食好多，
海蝦養蝦又係爭好遠，養蝦食落浸飼料味

on9，梗係問下條魚啦

魚排算唔算養魚？

呢個問題難好多，香港好多都養魚扮海魚
睇條魚靚唔靚仔

只能夠講唔係灰灰沉沉嘅就係海魚
但灰灰沉沉又唔一定係河魚

有咩魚唔係海游?

淡水魚

睇出世紙

門鱔春

海魚色淡啲

養魚色淡啲 sor自膠

游水果D都係養

魚頭尖d都係海魚
頭圓就係養魚

好多魚排拎魚苗返嚟養，咁我會當養魚

問下條魚

根本大部份都係養魚, 海魚貴好多, 你去西貢嗰啲就有可能食到海魚

睇價錢

只係知海魚多數係細魚
野生石班另計

死魚通常係海魚

紅衫魚一定係海魚

魚仔 blue blue~~~~~

點睇大眼雞，紅衫？

游緊水但又賣得平咪養魚囉

問下條魚咪知囉 on9

街市d魚檔通常都分開咸淡水wor

問過啦
佢話自己唔好食

其實海魚係咪一定多污染過養魚

張知識post.

睇吓條魚張身分證

呢個post露晒底
間唔中去下街市九成都識分咸淡

係咪想問野生同人工養
海魚呢個講法真係第一次聽

海魚同養魚要睇魚種同間鋪
有啲鋪會賣貴魚種，有啲魚都係海魚返黎
但九成都係養魚
冰鮮個啲8成魚都係海魚撈返黎
烏頭個啲都係有啲養有啲撈，烏頭倉魚上水會死

食就一定食得出 睇真係唔識
最易咪你問下個老世

通常我會聽下佢哋啲心跳

噗噗噗就係海魚

咔咔噗就唔係囉

勁易分

海魚都有分養同野生
大部分街市海魚都係養架啦

無撚錯！！

不嬲叫開海魚
落街市有D特別貴既 阿姐會同你講 海魚黎架 好食好多
好少聽野生同人工養依個講法

自己租漁船出海捕魚

養嘅話 通常肥啲大條啲 老闆想賣多啲錢

有分架，好似黃花咁，大部份都係養，偶然見到比平時貴幾倍，嗰啲就係野生。

野生好似要用大師球先捉到

我知啊 所以有D特別貴果D阿姐會同你講係海魚 即係野生
但佢唔會話係「野生」 而會講「海魚」

去鴨脷洲街市求其買條

我個邊係講野生 同養
利申 沙田街市

咪海魚囉..
無鱗多數係海魚 唔等於 海魚一定有鱗..
即係你阿爸係男人唔等於男人就係你阿爸

只食花竹 街市果d 蜑家檔 冰鮮 但真係好新鮮

買熟左都係來來去去果間

呢個回復露晒底
正常有智商嘅人都知樓主係講緊養魚定海魚

石斑類好多都有鱗喎

呢款係野生定養 多啲

咁都有得笑

黃脆

帶桶鹽去，見水就撥鹽，過一陣都游到水既就係海魚喇

香港除左鯇魚，其他好少賣淡水魚
海捕同飼養就應該真係要學啦

其實啲魚有上堂應該自己知

深海魚就一定係海魚, e.g. 大眼鷄 紅衫魚

邊檔

你唔識字, 所以我都唔知點答你好....

2樓角落 通常都是買桂花魚
細個食30條 而家一斤都成60~90 on撚9

係嗰檔同老細講要條海魚（野生）
返去煮睇下有冇草腥味 一食就食得出
有就呢間呃鳩你（養魚） 去第間再試過

你邊一份論文 研究有講無魚鱗嘅多數係海魚
邊一個統計有詳細數據?

吹下屎忽

認真答你

依家連老鼠班都可以養，好難分

一般青班，老虎養嘅機會大，黑蚊蚊一㨢定養，幾十蚊一條千其唔好買
星班，杉班，瓜子係海魚大機會d,二三百蚊啦

星班二三百肯定養嘅

至怕幾舊水買條石班都係養出來既

桂花係淡水魚喎

阿媽教落
肥既係養魚
瘦既就大機會海魚

利申 唔識分

好似馬鞍山個街市, 有兩檔都賣35-55一條, 有一檔最平都85一條

On9仔 用下個腦得唔得？
咁條魚流汗點啊

我都無話係咸水魚

有時問係咪養魚 賣魚佬話養呢d幾十蚊黎賣真係蝕住黎賣但條魚真係唔似海魚lo
但養魚又時又好正 肉實味鮮所以我覺得撞手神
利申未自己買過 都係睇老母揀

有D魚唔會係養

所以話好多養魚

有海紅班就九成九海

樓主係講, 點分養魚同野生魚呀....當然係講緊咸水魚啦
多數, 以兩計既多數係海水野生魚, 一條條咁賣既, 多數係養魚。

其實你見到條條大細唔同（即是同品種兩條都唔同）就大部份都係 好難解釋

好想食下野生黃腳鱲

學到野

我都拗爆頭，我以為佢講緊ge係想分鹹淡水魚

佢話係海魚，咪即係河魚
佢話係河魚，就一定係海魚
色即是空，空即是色

而家仲邊有咁多海魚
有既都少貴
間中買條食下就ok

除非識得釣魚人士

基本上, 睇價錢都大概知係養定野生魚, 但野生魚 多數貴好多
(利申返, 老豆老母係水上人, 細個時有出海幫老豆手捕過, 魚蝦蟹。)

如果係海魚果啲品種十成十都係海魚

無所謂啦其實 雞牛豬咪又係全部養
但活魚死魚就真係差好多下

呢d似海

正解
成個post相都無條先威

D人慣咗講海魚=野生
你落多D街市就會覺

養魚味道差好遠

但你覆我個reply。。
令人以為你果檔唔係叫海魚係叫野生
原來你果檔係淡水魚檔 咁梗係唔會叫海魚

不嬲叫開海魚同養魚

唔係咁都要人教啊嘛
你問吓條魚咪得

咪係囉
突然之間俾人捉上水
就梗係會緊張到出冷汗㗎啦
條友都戇鳩鳩

買開就g

老閪都答係啦

但佢個檔都有紅衫 大眼雞 海蝦
btw 蝦又點叫養同野生
90蚊斤個啲是咪一定係養的

屌，3蚊兩黃花 一條成斤重都係同你講海㗎啦 我覺得唔係買開唔太信得過
btw我諗樓豬意思係養魚vs海魚

基本常識...

有鱗淡水魚基本上唔多, 數得出再加google大概得泥鰍，黃鱔，河鰻，鯰魚，銀魚，可能重有幾種，但基本上已經接近數完

如果賣魚勝屌魚 射左啲精落去條魚度,咁咪吞精

有無諗過係因為本身淡水魚種類就少過咸水魚好多
計百分比係基本常識吧

妖, 咁唔知你重爭論乜野..
依家要同你計比例咩? 咁咪重更加可以直接證明無鱗多數係咸水囉

咁有鱗嘅你點分？
分唔到咁你個方法有乜撚用

我諗唔係問緊淡水定咸水魚
呢個問題唔知點教 睇得多就識分 淡水魚通常都黑黑灰灰咁
樓主應該係想分咸水魚入面點分野生定魚排養
有d魚基本上一定係魚排養嘅海魚
例如 黃花（除非你見到天價黃花） 沙巴躉
至於斑 通常養嘅唔會太大條 斤幾兩斤前唔多
如果你見到好大條嘅瓜子斑/燕子斑果d就可能係真。野生，起肉切片炒球好正
另外咸水魚黎講，細條嘅通常都係野生
例如石狗/瓜衫/泥鯭/坑鰜/烏絲 etc

中意食魚既人就會識分 海魚同養魚既分別。

分乜野呀，樓主原本標題係「點樣知街市有邊啲魚一定係海魚(佢依家指野生/養殖)」

咁我咪提出「無魚鱗既多數係海魚」

結果有人提出有魚鱗既點點點，有魚鱗咪唔好理佢囉！我又唔係要用依個方法分出所有魚係咸定淡，只需要分出好有可能既咸水魚就得，依個係最簡單可行係街市即時做到，你要全部分到，拎去驗DNA囉

呢條thread由頭到尾無討論過有鱗魚 得佢咬住唔放

海魚多數死左

仲釣魚
當漁民傻架

人地要一定
你就講多數
你唔識字定我唔識字

這是連燈

人哋問緊海魚同養殖魚啵....

問過啦
條條都話自己唔好食

上面澄清先知樓主想分自然成長海魚同養魚

就咁睇標題以為點分鹹/淡水魚

btw好多魚係鹹淡水魚
聽講overall仲好食過純鹹水魚

班友真係好無聊

問人

鹹水魚淡水養好似會死架喎
鹹水魚都有分圍海養定漁船出海捉

睇下條魚張出世紙

師兄，想知依度邊度黎？瓜子應該冇養。抵！

而加啲石斑好多都養
利申屋企仲開緊生攞魚賣魚

沙巴仔，東星就一定養
老鼠 瓜子好似話養唔到

呢間大埔街市，好似係黑瓜子，滑有魚味

其實真係每個街市都有分邊檔賣海

黑瓜少有

係，好多魚唔一定你想食就有，仲要size啱啱好
十二至一斤

見到個topic 就想咁回

最穩陣都係識人出海釣魚直接拎